帶着一點點遺憾去結束球季

17至18年度球季，曼聯未能以美滿捧杯去結束，心裏難免有點遺憾。
先講返塲波，開始至失球前，球隊踢得有點保守(摩佬一貫作風)，尤其是用福仔打箭頭，他完全未能肩負起中鋒的職能，可能不弹此調久矣，沒有突破，沒有入喫，沒有捕位，更甚者經常走出禁區外攞波踼，令禁區內完全冇紅衫球員，又或者只得一個矮細的山齊士，試問如何可以威脅車仔防線？而且曼聯上半場沒有捉緊一個天然優勢，就是古圖要面向太陽，應該多作遠射或斬高波去威脅古圖，但可惜曼聯上半塲連一脚似樣的射門也欠奉，而福仔未能把握半塲前最後一腳而板平。
其實曼聯整體(尤其是中後塲)表現並不太差，鍾斯除了輸12碼太魯莽出脚(個人覺得只要用身驅再壓多一步，角度就收窄很多，就算夏沙特能起脚也未必射得破迪基亞)之外，其他時間尚算稱職，基奧特除了在開賽早段能控定或頂贏之外，其餘時間都受制於史摩寧及鍾斯，華西下半場簡直有老馬迴光之感，幾次拼老命壓落底線製造險情，楊格亦多次在左路出波，可惜都無功而還；其餘馬迪和靴李拉在中場在下半塲亦掌控了大部份時間，令對方中場未能組織有效攻勢。山齊士一貫努力但孤掌難鳴，最大問題他和福仔完全冇互動；普巴和連加特勤力找尋空間但大多無功。
沒有plan A 盧卡古和沒有plan B 爆炸頭，曼聯再沒有plan C 可制勝，亦突顯LKK和爆炸頭目前在隊中的重要性，但在賽前和中場休息，見到有些球迷留言令人費解：隊波點可以指望靠一個控球差，把握力差的球員；後防四個都應該換哂，太廢了；而賽後更有留言：成班人HEA到不得了。
對唔住，以上言論，不敢苟同；LKK季尾缺陣幾塲，曼聯入球能力之疲弱，大家有目共睹；除了12碼外，車仔攻勢難有甜頭，就算尾段全隊谷上之下被對方反擊，史摩寧，鍾斯及靴仔等仍能守得住而不用多失；至於踢得HEA之說，更是無稽之談，球員表現好壞，和他們有否力拼是兩回事，我完全看不見有任何一個球員未盡力！
今季賽事告一段落，成敗得失，各有評價，無謂去打口水戰；期望世界杯後，所有曼聯球員，健健康康，無傷無病，年青球員，吸收大賽經驗，加速成長，為曼聯下季再打天下！

Too long

亞軍收集狂

山齊士好撚廢